民權陣線何必「表態」？

2019年01月15日

民權陣線何必「表態」？ - 古德明

香港民間人權陣線為一月一日遊行事，一再聲明：「我們不主張港獨，但尊重言論自由，不會按當局指示，阻止港獨鼓吹者參與遊行。」聲明中的「我們不主張港獨」，應改為「無論我們主不主張港獨，都要尊重言論自由」等等。

過去幾年，香港人不斷被迫自言政治立場，即中共下流語所謂「表態」，連競逐鄉郊代表席位，都要宣布「不主張港獨」，甚至要主張「不能以任何方式鼓吹港獨」，否則就被褫奪競選權利。從前，英國治下，香港高級公職人員如鄭月娥、劉淑儀等，只要宣誓效忠英女王，即算完成就職手續；現在，宣誓之外，還要看「宣誓是否誠心誠意」，還要看宣誓者平日的「表態」。而要「表態」的人，並不限於就任公職者，更及於競逐公職者，更及於非公職者。

上月二十二日，入境處拒絕臺灣閃靈樂團來港之後，新聞網站「香港01」發表閃靈主音林昶佐訪問錄，卻怕受其臺獨主張牽連，特別加上編者按語：「香港01一貫立場是反對臺獨。」於是，上月二十五日，中共《環球時報》特刊專文嘉許。同時，香港記者協會因反對「香港01」之「表態」，就被《環球時報》斥為「不反對臺獨及港獨，實際就是暗中助獨」。

主不主張某地獨立，是個人意見，任何尊重民權的社會，都不會視為罪狀，否則加拿大魁北克省人恐怕近半都是「罪犯」。香港民間人權陣線何必效法「香港01」，向中共「表態」。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
為免蹲廁寧願饑饉30 (鄧達智)

下一則
下一則
安野的單車（下） (高慧然)